<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steeve FERTIG : un engagement naturel</title>
    <description>Le site de campagne de la liste Steeve FERTIG aux éléctions municipales 2020 à Ingwiller.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 18:22:15 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 18:22:15 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.6</generator>
    
      <item>
        <title>Transparence, démocratie</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;une-gouvernance-éthique-et-participative&quot;&gt;Une gouvernance éthique et participative&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La liste &lt;em&gt;Steeve Fertig : un engagement naturel&lt;/em&gt; met un point d’honneur à doter à la ville d’Ingwiller d’une gouvernance éthique, participative et transparente. Elle tient particulièrement à prévenir tout conflit d’intérêt et &lt;em&gt;copinage&lt;/em&gt;. Pour ce faire, elle s’appuiera notamment sur les &lt;em&gt;30 propositions d’Anticor pour des communes plus éthiques&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;adaptées à la taille et aux particularités de notre commune&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.anticor.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ANTICOR&lt;/a&gt; est une association fondée en 2002 pour lutter contre la corruption et rétablir l’éthique en politique. Son ambition est de réhabiliter le rapport de confiance qui doit exister entre les citoyens et leurs représentants, politiques et administratifs.
L’association regroupe des citoyens et des élus de toutes tendances politiques engagés pour faire respecter les exigences démocratiques non partisanes. Lors des élections, Anticor propose aux candidats une &lt;a href=&quot;https://www.anticor.org/2019/10/22/les-30-propositions-danticor-pour-des-communes-plus-ethiques/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;charte&lt;/a&gt; définissant un engagement éthique irréprochable.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;disponibilité-des-élus&quot;&gt;Disponibilité des élus&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Avoir un maire qui n’exerce ni mandat départemental, régional ou national, étant entendu qu’il n’effectuera pas plus de deux mandats consécutifs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;prévention-des-conflits-dintérêts&quot;&gt;Prévention des conflits d’intérêts&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Mettre en place des mécanismes de détection des conflits d’intérêts afin d’indiquer, avant chaque séance plénière, les élus qui doivent se retirer du débat.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Désigner un référent éthique et développer des formations déontologiques.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Interdire aux élus et aux agents publics d’accepter tout cadeau ou avantage d’une entreprise.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Déléguer à un adjoint, vue l’activité professionnelle du candidat maire, la signature des permis de construire.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;reconnaissance-du-rôle-des-élus-minoritaires&quot;&gt;Reconnaissance du rôle des élus minoritaires&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Permettre aux élus minoritaires d’exercer leur droit à la formation, à l’information et à l’expression.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Associer les élus minoritaires aux phases de négociation prévues dans les procédures d’attribution des marchés publics et des concessions.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Associer les élus minoritaires à la désignation des membres des commissions ouvertes.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Élargir le droit à la protection fonctionnelle à tous les élus, même ceux n’ayant pas reçu de délégation de l’exécutif.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;transparence-de-laction-publique&quot;&gt;Transparence de l’action publique&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Rendre publique l’assiduité des conseillers municipaux aux séances plénières.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mettre en ligne les documents communicables les plus importants : délibérations, arrêtés réglementaires, comptes-rendus des séances plénières, rapports des concessionnaires, rapports annuels sur le prix et la qualité du service, observations de la chambre régionale des comptes, etc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mettre en ligne le montant des indemnités perçues par le maire et ses adjoints.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mettre en ligne les frais d’avocats engagés par la commune et les jugements rendus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;lutte-contre-la-corruption&quot;&gt;Lutte contre la corruption&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Suspendre de ses fonctions exécutives tout élu mis en examen pour atteinte à la probité.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Retirer définitivement les fonctions exécutives à tout élu condamné pour atteinte à la probité.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;contrôle-de-laction-municipale&quot;&gt;Contrôle de l’action municipale&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Étudier la mise en place une Commission de contrôle financier et de de suivi des contrats de la commande publique.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ajouter le critère environnemental et social dans la grille d’attribution des offres aux entreprises.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Encourager la formation des conseillers municipaux et rendre public le nom des organismes formateurs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;participation-des-citoyens-aux-décisions-locales&quot;&gt;Participation des citoyens aux décisions locales&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Associer la population aux décisions par le biais de commissions ouvertes réunissant élus, experts et habitants concernés par les différents projets.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Garantir l’expression de tous les points de vue lors des procédures permettant aux citoyens de s’exprimer.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/20/transparence/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/20/transparence/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Steeve Fertig</title>
        <description>
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/20/steeve/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/20/steeve/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sécurité</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;état-des-lieux&quot;&gt;État des lieux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ingwiller, à l’évidence, n’est pas une ville marquée par une forte criminalité. Néanmoins, comme dans beaucoup d’autres communes, nos concitoyens constatent une montée des incivilités et s’en plaignent. La gare, le centre ville, les abords du périscolaire, le parc sont régulièrement des lieux d’agitation nocturne et de dégradations.&lt;br /&gt;
La promesse d’implantation de nouvelles caméras de surveillance, qui figurait parmi les engagements de l’équipe Doeppen lors de la précédente élection n’a pas été mise en œuvre, le conseil municipal ayant, à juste titre, préféré un renforcement des moyens humains.
La police municipale dispose aujourd’hui de deux postes d’agents, dont l’un n’est pas pourvu. D’où le sentiment d’une présence insuffisante ressenti à juste titre par les Ingwillerois. Par contre, notre police a été bien dotée en équipements : véhicule, radar, caméra-piéton, tasers…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quatre-solutions-essayées-ou-proposées&quot;&gt;Quatre solutions essayées ou proposées&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-caméras-de-surveillance&quot;&gt;Les caméras de surveillance&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ces dispositifs ne doivent enregistrer d’images que dans les lieux publics. Les caméras visent à prévenir les inciviltés ou délits par l’effet dissuasif de leur seule présence et à permettre, après coup, d’en identifier les auteurs. Sauf à créer un PC caméras avec des personnels affectés à leur surveillance, les caméras ne permettent pas une action immédiate. 
Leur efficacité est toute relative pour identifier des délinquants : une cagoule, un capuchon de survêtement suffisent à les rendres inutiles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans les villes qui ont massivement investi dans les caméras, comme Nice, l’efficacité de la vidéosurveillance est loin d’être démontrée.
Dès 2011, la Cour des comptes s’interroge sur l’efficacité de ces dispositifs. &lt;em&gt;Les différentes études conduites à l’étranger, notamment au Royaume-Uni, aux Etats-Unis et en Australie, ne démontrent pas globalement l’efficacité de la vidéosurveillance de la voie publique&lt;/em&gt;, peut-on lire dans son rapport, &lt;a href=&quot;https://www.lemonde.fr/blog/bugbrother/2011/07/14/la-cour-des-comptes-enterre-la-videosurveillance/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;commenté ici&lt;/a&gt; en détail sur le site du journal &lt;em&gt;Le Monde&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vidéosurveillance est une solution qui peut paraître simple à mettre en œuvre, mais relève largement du gaspillage des deniers publics. La prochaine tranche d’équipement en vidéosurveillance envisagée par l’actuelle équipe municipale aurait un coût d’environ 120.000€.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-société-de-surveillance&quot;&gt;La société de surveillance&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jusqu’à une époque récente, une société de surveillance privée effectuait des rondes nocturnes dans Ingwiller. La prestation consistait en rondes en voiture, sans aucune intervention directe, mais avec rapport et / ou appel à la gendarmerie si les agents de surveillance étaient témoins d’une situation anormale. Le contrat a été abandonné pour permettre le financement du deuxième poste de policier municipal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-police-municipale-dingwiller&quot;&gt;La police municipale d’Ingwiller&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ingwiller dispose de deux postes de policiers municipaux. Pour lutter contre les incivilités et les délits nocturnes, des patrouilles de nuit, non annoncées et bénéficiant donc d’un effet de surprise, sont souhaitables. Or celles-ci doivent être effectuées par deux policiers à la fois. Ce qui fait que le lendemain, aucun ne sera plus disponible dans nos rues, leur temps de travail étant évidemment limité. Il faudrait donc un minimum de trois policiers, charge trop lourde pour Ingwiller. De même, avec deux personnes seulement, une absence pour maladie ou formation devient difficile à gérer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;une-police-municipale-mutualisée&quot;&gt;Une police municipale mutualisée&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La solution de polices municipales mutualisées fait son chemin dans nombre de petites villes. C’est le cas, depuis plusieurs années, entre Bouxwiller et Val-de-Moder. Les policiers des deux communes organisent ensemble des patrouilles nocturnes. Il devient également possible d’affecter davantage de personnels à un évènement important ou une intervention délicate sur l’une des communes. L’encadrement et la formation des personnels en sont évidemment facilités. Le surcoût serait ici marginal.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;notre-proposition&quot;&gt;Notre proposition&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dès le début de notre mandature, nous nous rapprocherons des communes de Bouxwiller et de Val-de-Moder pour une mutualisation des polices municipales. Cette mutualisation permettrait d’opérer de façon régulière des rondes de nuit dans notre commune, seule méthode efficace pour assurer la tranquilité des habitants.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/20/securite/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/20/securite/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les dix premières actions</title>
        <description>&lt;div class=&quot;col-lg-12 bg-light-gray&quot; id=&quot;dni&quot;&gt;Notre équipe s'engage avec vous pour inscrire les six prochaines années dans une démarche démocratique, écologique et réaliste. Toutes les décisions seront prises dans l'intérêt général pour mettre en œuvre un développement durable dans notre commune.&lt;/div&gt;

&lt;dl&gt;
  &lt;dt&gt;Le dialogue&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous consulterons rapidement les différents acteurs de la vie économique et sociale de la commune.&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;La maîtrise des coûts&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous  organiserons les priorités dans les dépenses du projet Mairie. La révision de ce projet aura pour but de faire baisser les coûts et de mutualiser ce qui pourrait encore l’être avec la Maison des services.&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;Les appels d’offres&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous intégrerons le critère environnemental pour tous les appels d’offres pour sélectionner les entreprises. Nous pensons que les entreprises devraient privilégier les circuits courts ou des moyens sobres en énergie quand cela est possible.&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;La sécurité&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous engagerons rapidement une concertation avec les villes de Bouxwiller et du Val de Moder pour mutualiser la police municipale. Tout en maintenant une équipe de deux policiers municipaux,  cela nous permettrait d’assurer une présence régulière et même des rondes de nuit pour la protection de tous.&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;Le fleurissement&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous  engagerons  une réflexion avec le service des  Espaces Verts dans la perspective de l’été 2020. Il est important pour nous qu’une nouvelle impulsion se mette en place pour choisir des plantations selon leur consommation en eau.&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;Le respect de l’environnement&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous engagerons la révision du PLUI pour supprimer la zone de décharge.&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;La zone de stationnement&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous réunirons une commission avec les commerçants et habitants du centre ville pour que la zone bleue soit fonctionnelle.&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;La sécurité routière&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous créerons une commission pour la sécurisation de certains croisements et la réduction de la vitesse excessive dans notre ville.&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;Les économies d’énergie&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous réunirons une commission au sujet de l’éclairage public nocturne pour étudier la possibilité de faire des économies.&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;Autour des groupes scolaires (école, IME)&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;nous mettrons en place un parcours sécurisé pour se rendre au gymnase, nous installerons un garage à vélo protégé et couvert dans la cour de l’école.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/20/mesures/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/20/mesures/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>L'eau et la méthode</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;nous-ne-maîtrisons-plus-notre-eau&quot;&gt;Nous ne maîtrisons plus notre eau&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ne pensez-vous pas que la gestion de l’eau durant ces 6 dernières années a été un enchainement d’erreurs stratégiques ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la majorité actuelle s’est souvent vantée de la construction de la nouvelle station de pompage, elle n’a pourtant fait que terminer le projet déjà engagé par la municipalité précédente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre, on peut tout à fait lui reconnaître d’avoir enchainé les mauvaises décisions par la suite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, rappelons que la gestion de la nouvelle station de pompage de l’eau est maintenant entièrement confiée au &lt;abbr title=&quot;Syndicat des Eaux et de l'Assainissement Alsace-Moselle&quot;&gt;SDEA&lt;/abbr&gt; . L’eau d’Ingwiller, qui était si bonne autrefois, nous laisse aujourd’hui un goût amer, de terre ou de javel selon les quartiers… Et depuis, le service communal de l’eau est quasi inexistant et les interventions techniques sur le terrain sont sous-traitées pour la plupart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans le même temps, la maison située au lieu-dit Cambuhl, qui était jusqu’à présent le logement de fonction du technicien chargé de la surveillance de notre station de pompage de l’eau, a été vendue. Certes, avec la construction de la nouvelle station de pompage, ce logement de fonction ne se justifiait plus. Pourtant, nous sommes convaincus que cela aurait pu être l’occasion de garder un bien situé à une place stratégique pour notre ville. Selon nous, ce bien aurait dû être requalifié pour une autre utilité publique.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;vers-une-prise-de-décision-démocratique&quot;&gt;Vers une prise de décision démocratique&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il y a malheureusement certains dossiers pour lesquels il ne sera pas forcément possible de revenir en arrière. 
Et, comme nous le répétons depuis maintenant plusieurs semaines, nous pensons que ces décisions doivent être prises de façon beaucoup plus démocratique. &lt;br /&gt;
L’eau ou le patrimoine d’une ville transmis depuis plusieurs générations, sont autant de biens communs que nous devons préserver pour nos enfants. 
C’est pourquoi à l’avenir nous nous engageons à fonctionner avec des commissions ouvertes à la population et à des experts. (Lire l’article &lt;em&gt;Transparence, démocratie&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;col-lg-12 bg-light-gray&quot; id=&quot;dni&quot;&gt;
    &lt;h2 class=&quot;text-primary&quot;&gt; Intervention du groupe d'opposition - &lt;b&gt;DNI&lt;/b&gt; avril/mai/juin 2017 &lt;/h2&gt;  
&lt;p&gt;Nous désirons porter à la connaissance des habitants d'Ingwiller que nous étions contre la vente de la maison située au lieudit Cambuhl. Cette maison était jusqu'à présent le logement de fonction du technicien chargé de la surveillance de notre station de pompage de l'eau. Certes, avec la construction de la nouvelle station de pompage, ce logement de fonction ne se justifie plus. Pourtant, cela aurait pu être l'occasion de garder un bien situé à une place stratégique pour notre ville.&lt;/p&gt; 
&lt;p&gt;Selon nous, ce bien aurait dû être requalifié pour une autre utilité publique. De plus, le produit de cette vente sera reversé au budget principal au lieu de rester dans le budget du service des eaux. Cette somme aurait dû contribuer à faire baisser la dette entrainée par la nouvelle station de pompage et éviter en partie d'éventuelles augmentations du prix de l'eau. D'autre part, cette vente serait-elle la première d'une longue série de ventes concourant à l'appauvrissement du patrimoine immobilier de notre ville ? &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/20/histoire-eau/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/20/histoire-eau/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Les tracts de campagne</title>
        <description>&lt;div class=&quot;col-lg-12 bg-light-gray&quot; id=&quot;dni&quot;&gt;Retrouvez sur cette page l'ensemble des documents de campagne distribués par la liste de Steeve Fertig, &lt;b&gt;Pour Ingwiller : un engagement naturel&lt;/b&gt; au fur et à mesure de leur parution.&lt;/div&gt;

&lt;dl&gt;
  &lt;dt&gt;Tract numéro un&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;Publié le &lt;strong&gt;19 novembre 2019&lt;/strong&gt; - &lt;small class=&quot;text-muted&quot;&gt;steeve_fertig01.pdf - format PDF - 11,7 mo&lt;/small&gt;   &lt;a href=&quot;docs/steeve_fertig01.pdf&quot; download=&quot;&quot;&gt;&lt;i class=&quot;fas fa-download fa-lg&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
  &lt;dt&gt;Tract numéro deux&lt;/dt&gt;
  &lt;dd&gt;Publié le &lt;strong&gt;28 février 2020&lt;/strong&gt; - &lt;small class=&quot;text-muted&quot;&gt;steeve_fertig02.pdf - format PDF - 16,2 mo&lt;/small&gt;   &lt;a href=&quot;docs/steeve_fertig02.pdf&quot; download=&quot;&quot;&gt;&lt;i class=&quot;fas fa-download fa-lg&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;

&lt;!-- Tract numéro trois
: Publié le 19 novembre 2019 - &lt;small class=&quot;text-muted&quot;&gt;steeve_fertig01.pdf - format PDF - 11,7 mo&lt;/small&gt; &amp;nbsp; &lt;a href=&quot;docs/steeve_fertig01.pdf&quot; download&gt;&lt;i class=&quot;fas fa-download fa-lg&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;

Profession de foi
: Publié le 19 novembre 2019 - &lt;small class=&quot;text-muted&quot;&gt;steeve_fertig01.pdf - format PDF - 11,7 mo&lt;/small&gt; &amp;nbsp; &lt;a href=&quot;docs/steeve_fertig01.pdf&quot; download&gt;&lt;i class=&quot;fas fa-download fa-lg&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;
 --&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/20/downloads/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/20/downloads/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Très chère mairie</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;une-occasion-manquée&quot;&gt;Une occasion manquée&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le conseil municipal s’est prononcé sur un projet de réhabilitation de la mairie d’Ingwiller. Un projet tout à fait nécessaire mais qui malheureusement nous semble bien mal engagé en l’état ! En effet, aucune réflexion globale n’a été menée pour comprendre les besoins de demain en termes de services publics. D’ailleurs, la majorité n’a pas jugé nécessaire de faire contribuer l’ensemble du conseil municipal à la création du cahier des charges de cette réhabilitation…&lt;br /&gt;
De plus, aucune mutualisation avec la future Maison des Services de notre Communauté de Communes n’a été sérieusement envisagée, alors  que Steeve Fertig, avait fait une proposition réfléchie dans ce sens. Une part de mutualisation entre les deux bâtiments permettrait des économies non seulement sur le plan financier, mais aussi sur le plan écologique, et cela à long terme. 
Les charges de fonctionnement auraient pu de même être partagées (accueil, entretien du bâtiment, factures d’électricité et de chauffage…) avec la communauté de communes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;une-explosion-des-coûts&quot;&gt;Une explosion des coûts&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pire encore, la majorité au conseil municipal a voté début janvier un avenant au projet. Le budget des travaux augmente de 35%, passant la barre des deux millions d’euros. Au lieu d’un gouffre financier, la restructuration de la mairie aurait dû être un signal fort pour porter des valeurs d’avenir. Nous pensons qu’il faut sortir de l’ère des grosses constructions et aller vers des locaux mieux pensés, et mieux partagés.&lt;br /&gt;
Faisons aujourd’hui des projets qui anticipent les besoins de demain !&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/20/chere-mairie/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/20/chere-mairie/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Histoire d'un bilan</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;au-commencement-il-y-a-eu-la-fusion&quot;&gt;Au commencement il y a eu la fusion…&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cette histoire commence au lendemain du premier tour des dernières élections municipales. Deux listes décident de s’allier pour ne faire plus qu’une. 
Le début d’une belle alliance démocratique au service de tous les citoyens ?&lt;br /&gt;
Pas vraiment. Délicat de réunir deux camps qui n’ont pas les mêmes valeurs. Cela nécessite de mettre des personnes, des idées et des projets sur le bord de la route dans certains domaines et d’en faire toujours plus pour contenter tout le monde dans d’autres domaines. C’est ainsi que démarre le mandat des tractations et des petits arrangements qui se poursuivront tout au long des 6 années de mandature. Le mandat des commissions ouvertes aux forces vives ignorant les vrais intéressés, le mandat des décisions partisanes et incohérentes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;urbanismeou-la-folie-des-grandeurs&quot;&gt;Urbanisme ou la folie des grandeurs ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le mot d’ordre de cette mandature n’a t-il pas été de faire sonner les euros ? 
Pourtant, l’argent d’une municipalité est avant tout le bien commun : un peu facile de payer rubis sur l’ongle avec l’argent des autres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le projet du marché couvert aura finalement couté plus de 2 millions d ’euros. Mais difficile pour vous d’en prendre la mesure quand les chiffres annoncés par l’équipe en place ne comptent pas tout. Si l’aménagement du parking sous la halle ou les alentours font partie du projet pour le mettre en valeur au moment du bilan, il faut avoir l’honnêteté de les intégrer dans les comptes.&lt;br /&gt;
Ce montant important n’aura pas suffi à calmer la soif de tape à l’oeil de cette équipe. La construction de la mairie, si elle se poursuit en l’état pourra rejoindre le concours des projets honteusement couteux et inadaptés aux petites communes. Pour rappel, Janvier 2020 marque une augmentation de + 35% du coût financier de cette opération. C’est donc un deuxième projet qui dépasse la barre des 2 millions. Les possibilités de subventions qui sont toujours avancées comme le saint Graal par l’équipe en place ne sont en aucun cas assurées pour un projet en l’état. Et même si l’État les accorde, il mettra plusieurs années à les verser et peut encore changer d’avis entre temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourtant, Steeve Fertig et l’opposition avaient proposé un projet beaucoup moins coûteux : mutualiser Mairie et Maison des Services.&lt;br /&gt;
Car l’argent ne fait pas tout.  La gestion du patrimoine est aussi importante. N’oublions pas que l’urbanisme et l’aménagement du territoire d’une commune ne doit pas se limiter à la construction. Mais souvent, pour cette majorité, la gestion du patrimoine a consisté à se débarrasser des biens ou à ne rien en faire ! D’un côté il y a eu la vente de l’ancienne perception et du logement de la maison de l’eau. De l’autre, après la construction de la nouvelle école de musique qui était indispensable, rien n’a été fait de l’ancienne salle de répétition (ancienne caserne de pompier). Et ce n’est qu’un exemple parmi d’autres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est ainsi que la priorité &lt;em&gt;centre ville&lt;/em&gt; a occulté les différents travaux de voirie dans certains quartiers comme le lotissement Holzmiss. Ayons à l’esprit qu’un mandat dispose d’une enveloppe d’environ 6,5 à 7 millions d’euros maximum pour investir dans la ville. Selon nous, cet argent doit être réparti équitablement entre différents projets sur l’ensemble de la commune.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gros-plan-sur-lincohérence-en-matière-de-développement-durable&quot;&gt;Gros plan sur l’incohérence en matière de développement durable…&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Souvenez-vous de toutes ces décisions qui n’ont que la couleur du vert. Les moins mauvaises vont à l’encontre du bon sens écologique. Malheureusement,  certaines  mettent en danger notre santé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette majorité se vante d’avoir permis à la ville d’Ingwiller d’obtenir la troisième fleur. Mais revenons sur les conditions d’obtention de celle-ci. Les élus ont fait des choix discutables pour un fleurissement consommateur en eau alors qu’au fil des années les périodes de sécheresses se multiplient. 
Dans le même temps, le lotissement éco-responsable a été sabordé, une décharge sauvage dans un site naturel protégé a été encouragée. Certains élus de cette majorité auraient même souhaité qu’une entreprise puisse épandre du compost contaminé aux métaux lourds sur les terres agricoles autour d’Ingwiller.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;et-pour-finir&quot;&gt;Et pour finir…&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Et bien pour le moment chers concitoyens, cette histoire n’est pas encore terminée. &lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;En fait, la fin ce sera à vous de l’écrire le 15 mars en allant voter.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/20/bilan/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/20/bilan/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Environnement</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;écologiques-et-réalistes&quot;&gt;Écologiques et réalistes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous avons choisi de mettre le respect de l’environnement au cœur de notre projet pour deux raisons.&lt;br /&gt;
La première, c’est que nous avons pleinement conscience des problèmes que posent le dérèglement climatique et la disparition de la biodiversité. Nous savons que ces évolutions s’accompagnent de l’explosion des inégalités et de la transformation des modes de vie que nous connaissons aujourd’hui.
La deuxième raison, qui nous fait choisir le développement durable comme fil rouge pour toutes les décisions à venir dans notre futur mandat, c’est que nous savons que beaucoup d’entre vous font déjà des gestes au quotidien en faveur de ces valeurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Or, ce qui nous semble manquer cruellement à l’heure actuelle c’est une cohérence globale qui prendrait en compte les efforts de tous les habitants. Nous pensons que l’équipe municipale doit être force de propositions et de réalisations pour que la municipalité puisse fédérer des initiatives éco-responsables. Il nous semble essentiel de penser la ville pour tous ! C’est à dire une ville dans laquelle tout le monde peut trouver sa place et se sentir bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les déplacements et les transports, les constructions, la gestion des déchets, que ce soit pour les particuliers, pour les associations ou pour la municipalité elle-même, la gestion de l’eau… sont autant de droits fondamentaux que nous devons apprendre à gérer en commun.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pour-respecter-la-nature-qui-nous-entoure&quot;&gt;Pour respecter la nature qui nous entoure&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nous continuerons de nous opposer à la création d’une décharge dans l’ancienne carrière d’Ingwiller bien que ce site ait été inscrit dans ce but dans le nouveau PLUI (Plan Local d’Urbanisme Inter-communal).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous pensons que le sanctuaire de la nature, créé en collaboration avec le Parc, doit être un exemple parmi d’autres projets en faveur de la conservation de la nature dans notre belle région. Des projets comme celui-ci, peuvent devenir des outils essentiels pour la sensibilisation de tous aux richesses et à la fragilité de notre territoire, en particulier des plus jeunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec vous, nous développerons des jardins partagés qui pourront être gérés par des groupes de citoyens, mais aussi mis à la dispositions des enfants par le biais de l’école ou du périscolaire. Créons notre marché d’échange de graines et de plans biologiques…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ensemble, nous développerons une circulation saine dans notre ville : Si l’acquisition du 11 rue de l’asile, suite à la proposition de l’opposition était un pas dans le sens d’une gestion plus ouverte des déplacements, cela n’a pas vraiment été suivi d’acte fort et ne peut nous suffire. Les piétons et les vélos devraient pouvoir prendre pleinement leur place dans un plan de circulation douce qui serait penser non seulement au niveau du centre-ville, mais aussi ouvert sur l’extérieur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans le dialogue, nous privilégierons les rénovations et les constructions éco-responsables : L’équipe en place a sabordé le premier lotissement éco-construit d’Ingwiller (Malterie) en en modifiant le règlement. Sans aucun doute, dans un futur proche, des normes nationales renforcées conduiront les lotissements à imposer des maisons économes en énergie, à favoriser la récupération des eaux de pluie et à réduire la place laissée aux voitures. Encore une occasion manquée pour notre commune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans tous ces domaines nous voulons être précurseurs, prendre les devant ! Soyons des acteurs de notre avenir.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;col-lg-12 bg-light-gray&quot; id=&quot;dni&quot;&gt;
    &lt;h2 class=&quot;text-primary&quot;&gt; Intervention du groupe d'opposition - &lt;b&gt;DNI&lt;/b&gt; avril/mai/juin 2019 &lt;/h2&gt;  

    &lt;p&gt;Chers citoyen(ne)s d'Ingwiller, Au conseil municipal du mois de février, nous avons pu constater une nouvelle fois les incohérences des responsables de notre ville : d’une part, on crée un « sanctuaire de nature » au niveau de la Moder (ce qui est une excellente chose !) mais d’autre part on entérine dans le nouveau Plan Local d’Urbanisme intercommunal la présence d’une décharge de matériaux de chantiers de l’autre côté de la route dans l’ancienne carrière.&lt;/p&gt;

    &lt;p&gt;Nous sommes également inquiets de voir que la ville va s’engager à nouveau dans un projet particulièrement coûteux : il s’agit de la rénovation de la Mairie. Nous ne contestons pas sa nécessité, mais nous sommes d’avis que cette rénovation aurait dû donner lieu à une réflexion plus approfondie pour coupler ce chantier avec celui de la création de la Maison Intercommunale des Services pour faire baisser les coûts de construction et, à terme, de fonctionnement. On a raté une occasion d’offrir un maximum de services de proximité aux citoyens tout en limitant les coûts.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;retrouvez-prochainement-sur-le-site-lensemble-du-programme-environnement-de-notre-liste&quot;&gt;Retrouvez prochainement sur le site l’ensemble du programme &lt;em&gt;environnement&lt;/em&gt; de notre liste.&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/16/ingwiller_vert/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/16/ingwiller_vert/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mentions légales</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;éditeur-du-site&quot;&gt;Éditeur du site&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Liste électorale &lt;em&gt;Pour Ingwiller : un engagement naturel&lt;/em&gt;&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
    Lieu-dit Cambuhl
    67340 Ingwiller&lt;br /&gt;
    Tél : 06 18 16 67 70&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Directeur de publication&lt;/strong&gt; :
&lt;strong&gt;Steeve FERTIG&lt;/strong&gt;, candidat tête de liste&lt;br /&gt;
steevefertig2020@gmail.com&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Webmestre&lt;/strong&gt; :
Pierre KESSLER&lt;br /&gt;
webmestre@fertig2020.fr&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;données-personnelles---cookies---confidentialité&quot;&gt;Données personnelles - Cookies - Confidentialité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le site &lt;em&gt;Fertig2020&lt;/em&gt; respecte la vie privée de l’internaute et se conforme aux lois en vigueur sur la protection de la vie privée et des libertés individuelles. 
Aucune information personnelle n’y est collectée ni cédée à des tiers. À ce titre, il n’est pas soumis à la procédure de déclaration à la Commission Nationale Informatique et Libertés.
Le formulaire de contact permet uniquement d’envoyer un courriel “standard” à l’association et ne fait pas l’objet d’une inscription dans une base de données. 
Les courriels, les adresses électroniques ou autres informations nominatives dont l’association est ainsi destinataire ne donnent lieu à aucune exploitation et ne sont conservés que pour la durée nécessaire à leur traitement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De plus, le site &lt;em&gt;Fertig2020&lt;/em&gt; dépose pas de cookies sur votre ordinateur, votre tablette ou votre smartphone.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;droit-de-réponse-et-de-rectification&quot;&gt;Droit de réponse et de rectification&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour toute demande d’information ou de rectification concernant un article figurant sur le site, les internautes peuvent s’adresser, par voie postale et en justifiant de leur identité, à l’adresse suivante :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Steeve FERTIG&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Lieu-dit Cambuhl 67340 Ingwiller&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prestataire-dhébergement&quot;&gt;Prestataire d’hébergement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GitHub&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Siège social : 88 Colin P Kelly Jr St, San Francisco, CA 94107, États-Unis&lt;br /&gt;
Téléphone : +1 877-448-4820&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;création-de-liens-vers-le-site&quot;&gt;Création de liens vers le site&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le site &lt;em&gt;Fertig2020&lt;/em&gt; autorise, sans demande préalable, la mise en place de liens hypertextes pointant vers ses pages, sous réserve de :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ne pas utiliser la technique du lien profond, c’est-à-dire que les pages du site &lt;em&gt;Fertig2020&lt;/em&gt; ne doivent pas être imbriquées à l’intérieur des pages d’un autre site, mais visibles par l’ouverture d’une fenêtre indépendante.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mentionner la source qui pointera grâce à un lien hypertexte directement sur le contenu visé.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ne pas utiliser le logo de l’association sans autorisation.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ne pas faire de lien entre le site &lt;em&gt;Fertig2020&lt;/em&gt; et des sites faisant la promotion d’activités illégales.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;responsabilité-face-aux-liens-vers-dautres-sites&quot;&gt;Responsabilité face aux liens vers d’autres sites&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le site &lt;em&gt;Fertig2020&lt;/em&gt; propose quelques liens vers d’autres sites, principalement au titre des crédits.
Ces pages, dont les adresses sont régulièrement vérifiées, ne font pas partie du site &lt;em&gt;Fertig2020&lt;/em&gt; : elles n’engagent pas la responsabilité de la rédaction du site qui ne peut être tenue pour responsable des contenus vers lesquels ces liens pointent.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2020/01/15/mentions/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2020/01/15/mentions/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
